IT狗老左係咪注定失業

公司係咪好中意請2個後生fg返黎換血
有無歷練豐富ge IT狗發表下感想

問下HK01嗰個

係

乜水黎

IT都要特登請YOUNG？

公司心態係
young平 可以節省開支
又一樣出倒貨

Do programmers die at the age of 40?

hk no it

你自己唔進修 怪得邊個
人哋勤力嘅梗係留到 甚至有得升

可以做保安 唔駛失業

你認為經驗係IT值唔值錢？始終接受新事物都係後生仔强項⋯
一句講晒三十五歲轉唔到pm快轉行

it經驗太易比科技更新淘汰
好簡單
只係短短10年就變成智能電話時代
影響之大連同網頁/遊戲/社交通訊都大改革
10年前既it狗同以家畢業既it狗比
新畢業果班分分仲識得多，仲要平d
環觀其他職業，應該無其他專業知識淘汰得咁快
而下個10年又黎緊，唔會停

香港叫仁慈
大機構仲係不思進取用舊技術養住班老人過世
外國唔keep住upgrade自己根本工都無

因為你追唔到咪請個識嘅人

係
唔好入行做it

公司有個三十中it比人雞左請返個fg來頂佢
佢低一級果個就升左上比人雞果個本身個位

十年之後個個都玩vr ar你識唔識進修先

IT依行零舍唔同，其他專科都要讀好多野，但出黎做野個位愈坐愈穩，IT就好似一出黎做就步入倒數階段，做一年少一年咁

細公司先會係咁，同埋睇你做咩system.

之不過除咗公務員咩工保你做到65歲退休？

香港it識吹水就得啦，理得你幾多歲

//我曾在面試的時候被HR 告知，「通常我們不招你這種年齡的工程師，但你的情況特殊（指的是他Java之父的身份），所以對你特殊考慮。」在Google工作的時候，聽到幾個30多歲的人在討論要去整形變得年輕點。//

幾好,成件事對公司,升職果條友仲有個新人黎講都係好事。唯一受害者就係比人雞果個/可能佢轉工加人工?

做左咁多年毒撚IT狗
邊識client facing skill

廢既IT狗不嬲都留唔住
勁既IT狗多多錢都請

我D老細大多數都唔係technical, 剩係識同D鬼佬client 吹吓水飲吓野⋯呢D咪做到退休囉

我公司有d 老it狗
不過比我管緊

IT狗

24/7

我都諗緊應唔應該向pm方向發展
Pm吹水成份太多
project完唔完倒好睇條team it狗功力
遇著d無料又做得慢就死
感覺好唔實在

外國 合約 IT9， 就退休， 做緊 COBOL ，人工高過full time PM / director

出邊請緊相同職位 （COBOL，金融行業，某software package）

香港都識得好多人做緊，都就黎退休

印度大把人話識做，不過啲公司唔用佢地，之前全部奶過嘢。

其實IT經驗好緊要
可以比fg取代嘅係代表佢冇料

唔鐘意做pm
但係好似係香港做唔到pm
老咗就好慘

做PM點會剩係識吹水？夾係中間對上要交數又要捽下面做野，本身冇knowledge 實比人玩死⋯如果係vendor又要攪好關係，又要分配時間同資源
同埋宜家唔係講興趣，40歲後同係同揼石仔真係等香

壓力大到冇人信

覺得簡單去試下就會發覺唔易做

最近越來越多牙豬牙狗想做IT
做IT 不如做 工程仲好

只要keep住學新野 問題不大

要懂得炒股

啲客西起上黎同R著數起上黎好癲

你見過
專業水平下降咗
反而仲易上位既工未？
我見過 真係見過
政府公務員
愈高級 水平愈低

pm唔識tech 真係會俾人吊到開花

緊係覺得唔簡單
而家做份工就係又dup code又對外
如果d code自己寫
我對外無問題 大部分都應承倒
但去到某d位 要backend同事做的時候
叫佢整 佢乜都答你唔得
外面個客又話唔做唔得
真係唔知哄邊個好

香港個啲唔叫仁慈
叫做仆街
上左神枱班老嘢
咩鳩都唔肯變
明明同一件事以而家科技可以輕鬆完成
係都唔肯用

有d仲要做緊工程轉黎
你問佢地10個10個都答唔到你中年打算
全部都係當it係水泡，咩世界大勢都係it。。

轉行冇所謂，最忌兩頭唔到岸

驚緊

所以都唔知轉唔轉pm好
一樣怕兩頭唔到岸
見客present冇問題
最唔中意做寫proposal同story
仲有可能對d溝通唔倒的it9

其實我唔是行內人唔明,IT照計都是一個專業 唔是愈多經驗愈整租?
轉左PROGRAME 或者 SOFTWARE, 以前的架構 CODE CONCEPT唔可以再APPLY落去新系統/SERVER到用?

當係移民手段

開新project無人想用舊野的
而新野日日都出緊
所以每次開新project都要由頭學過

其實 IT 科技野變化得最快
不段update學野學死你
去到中年
鬥唔過後生真係死撚得

真係寧願做工程專科好過

worker level係，management未必

當老it狗係好熟mvc, design pattern, architecture等等
請個3年經新人返黎 比個方向佢學呢d concept
抄唔倒10成 都有5成
好多老闆心態係 咪一9樣 做咩要比咁貴請個老it9

oh,明白。長知識了 THX
內功勁既學新外功PICK UP照計都會快D,只是表達個方式不一樣姐

假設個系統CRASH左,你搵過2、3年經驗既新人 同 5-10年既SENIOR 比 舊有既技巧佢冇學到 咁對上一D舊既系統/舊既毒照計佢都未必HANDLE到?

成班it狗傻下傻下以為好好搵又唔知份工得十零年命，公司其他dept都係愈多經驗愈值錢

通常寫過算
香港it業就係咁浪費資源
除非起大公司 要死磨爛磨
都見過大公司話要寫過d十幾年用開的system

勁既it 狗主要賺錢途徑都未必再係受僱
隨時自己起舊野出黎收緊錢

正解

留一個10年經驗 其他換曬新仔 對老細黎講咪一樣

可惜 IT 經驗唔係咁易睇到出黎
d code 寫得易唔易明、邏輯合唔合理、點耍 user、點耍客、識唔識帶新人...

好多時係炒左先知個重要性，不過都見唔少做唔到上面堆既老屎忽...

yes..
it愈多exp愈唔值錢
咁多行來計係奇葩
人地做返十年八載最少都有個senior title
it狗最多得senior programmer
但做D野同fg p仔無分別

科技日新月異，IT 狗實際上係要同成個科技業對陣，應變慢少少就會被淘汰...

All in gme

Inhouse 長做it support ，programmer 同唔進修老左一定收皮。咩都學唔到。
之前入左一間公司做，入面有個人做左成5年,剩係識用user interface set d device.
搞黎搞去都唔掂，同佢講用console線 set又唔信係咁話唔洗，最後我忍唔住買左條console線整俾佢睇。
Quote價又係咁問人可唔可以平d，人地公司成本價咁濟，又唔撚睇行頭價錢，最後人地發嬲話唔合作。
真係覺得脫撚曬節。

相反做si 公司個d人有keep住學野，見左好多都做到50 60幾歲，冇俾人炒。

另外有一個就係以前做programmer,因為冇進修，老左出到去咩都唔識，結果係個廠到做左十幾年工人。

公司IT阿HEAD 40幾50 真係識好多野 重點係要識之餘又要顧得到deploy得黎 人廢既話去到邊都無人想用啦

呢個我明
公司用緊python
新head 黎到話我地行得太前
同埋python 香港難請人
話黎緊轉返php

炒晒全部
換晒印度佬

但faang好似唔睇

好似全部人都講code9
無咩人講networking / security
呢兩範越做得耐越吃香喎

就咁聽你講間公司成個流程都唔埋WO有咩理由由個IT狗去格價成間公司有冇20人

幾十人，咩都要做超on9,依家辭左職出返去做si公司

出黎做頭幾年係升值,但之後就開始降。

5x IT人路過

我公司50以上嘅唔難搵，60以上比較少但唔係完全無。我應該可以做多十年。

但係30中果個, 佢本身算OK定唔OK先

呢個係after tax? Google 應該唔止wor

講緊年齡。

35歲最好轉工程啦

7左
5x入面多唔多人做緊SWE
未必個個都想做management/對戈

聽聞印度佬好Q勁

應該係岩岩畢業頭5年係黃金時代，一兩年經跳一跳又加2~30%好撚和味，
但第五年左右就開始轉勢，35歲左右升唔到M位或者SA我諗都開始危危地
但都係個句，一間公司嘅SA位同PM位都唔會好多，升唔到就等俾後生取代你

上面有啲人話有料就唔怕被淘汰，大佬我想講呢個世界普通人係佔大多數架啦，現實就係冇咁多位俾呢行嘅普通中年人上，做下把位又唔同其他行業咁越多經驗就越穩，俾老細揀一個fresh grad或者中佬做下把位係人都知會揀邊個啦

5x 都好多係SWE。但SWE都可能做tech lead要帶人，睇project。

一個hk code9人工等於8個定唔記得4個印度佬人工

有個同事同我講佢上一間公司就係咁炒晒全部code9換晒印度佬

最重要係有冇爆獲先

有 好似話啲印度佬做得好慢
但係老細都照用 因為真係平左好多
寧願用慳返黎嘅錢補一補鑊

所以我唔睇好HK IT未來前境之前開過PO質疑香港IT競爭力問題,香港人本身好少大型project經驗,成個環境又唔著重科研,但同時香港IT狗人工又偏高但D人係咁用物價黎反駁我,問題係資本係唔會理你生活慘而加你人工

最主要係貪平
同搵佢哋試新嘢

咁佢又冇計錯既,假設1個5萬
佢請4個1萬 爆左獲既時候請個FREELANCE可能5-6000當JOB咁接

老闆不嬲短視 尤其唔識it
佢地剩係識縮it筆數
覺得係多餘開支黎

去外國會唔會比較好？ 同埋IT 咁多範唔做programming 仲有有咩比較好做其實？

利申唔識

我唔係單指programming, infra果堆都一樣apply到。

陰鳩公，Java之父都要比HR踩兩句 睇黎做IT 仲要做code狗既普通人中年危機都幾大

大把40,50歲揼CRUD袋3皮..
仲要返工唔洗帶腦
唔好太信呢D文章

係姐，但我當係拎護士拎土木工程師同code狗比，人地老左就算照做護士人工都唔錯又唔會被淘汰，土木工程師就都可能要進修下，但老左都係經驗愈多愈吃香人工愈高，就算資質普通都唔會話搵fg可以代替到你，因為係吃經驗。

但IT狗，code狗更甚，吃腦力吃精力多過吃經驗好多

如果唔係點解有科技公司寧願斬中年請兩件fg 頂？咁土木工程師中年普遍黎講競爭力都會下降架啦，人地都係年齡愈大學野慢又要理家庭，咁點解冇建築公司會斬中年土木工程師跟住搵兩三個fg頂先 護士都唔會斬件中年護士跟住請兩個fg頂啦，除非你出醫療事故既姐。因為根本工程界醫學界技術更新冇咁快，變化冇咁大，但IT係相反

IT三十好轉行啦

好羨慕

喂配合吓好無

如果code keep住學野
40打後肯低人工度走同fg有個競爭力活唔活到

依家全部start up同大公司既it job ad都有句話young and energetic team

點解要請你個老野

啱啱入行應該點算

建議你讀第二個專科轉行

趁後生好轉行

讀個cs都已經差唔多要defer

有錢的話
轉讀工程啦

未見過上年紀仲揼緊曲溝通到
全部都係怪叔叔

讀水泡科都應該好過 IT

咁灰？

it資歷同人工成反比

笑咩笑
IT 世界就係咁
過多5年全世界用曬kotlin 果時班python 撚一係轉型一係乞食
經驗係呢行有用極有限

python同kotlin有咩衝突

香港都係

睇你咩位啦, BA管曲佬果班上位快過豬頭
坐下就推你上senior

痴，政府點收皮

BA都做唔長姐其實，做得長都係講到兩句英文

減人工 香港經濟收咗皮 都唔知第日邊有咁多錢出糧

呢行最緊要都係醒目同溝通能力
蠢人做it注定浪費人生
以為人地咁高人工好易搵
點知入行幾年一事無成
不如多d了解下自己
或者轉做工程撚仲好

會唔會太離地

我自己都係有d科係it先撞左入去
諗唔明d人係都要做it攬炒
比我再揀一定係工程

語文唔洗叻
收email照著requirement照揼曲
唔洗掉擅長交際, 對客/人
人工又唔差, 呢D工去邊搵

多咗composer之後，php喺package套理又的確有大進步 值得持續發展

hk no it
本身科技己經不斷飛要不斷學
仲要hk呢到...

公司有個40歲比人炒左
之後請多兩個fg 自己諗

想問原文source係邊
我搵嚟搵去淨係搵到啲大陸報紙既英文版有講e d
其他source我搵極都搵唔到
中文就好多大陸背景既quote呢句
其實係咪又係支那做新聞?

COBOL 本身全世界都爭住請

non functional 既野，係有經驗既先有諗法，特別要對付d麻煩客

kotlin 同python 兩個方向，java 就真係得返十年命

我個間有個老屎忽連code都唔識寫都袋2皮 日日r腳皮收工

Me 2

2皮

一切都係關於存在感

你講緊邊dBA?

一個好嘅dev用乜language
都唔會改變到佢勁嘅事實
頂盡轉language 短期內效率會下降
你講到話一轉language 就成個廢人
基本上你已經對programming 經驗嘅定義
有好嚴重嘅錯誤理解

識java都唔怕學kotlin
但香港興kotlin咩

project loom 都仲可以玩多幾年
就算真係fade out 都至少有十幾年命
實在有太多大系統係用java spring寫
google/ netflix/ alibaba/ twitter
所以java developer 係可以好長青

可能真係做新聞

宣左誓未

搵夠提早退休

學多d 野可以預防老人痴呆

唔會大多數工司都仲用緊PHP(而且唔會有寫）過多幾年就得番老野先識用PHP

升到咁上吓
個個淨識喺度吹水
好彩就做管理層
唔好彩高不成低不就咁未byebye咯

programmer

後生搵夠老左唔駛做

咁asian咪屈機 鬼佬永遠以為好後生

呢行來來去去都係呢啲題目
一係就每隔幾年吹呢行就嚟死

請你返嚟就梗係睇你可以俾到啲咩間公司
如果一味用一個新人都可以做到嘅嘢去bargain
咁被淘汰都係好自然嘅事

Tech lead

細公司或者係 ... 大公司的話，條新仔入來唔知頭唔知路，講 P&P 點夠班老嘢熟 ？ 分分鍾做個 project 要準備 D 乜 doc 都唔知。短時間或者冇乜，時間耐左，或者到年底 audit，個老頂實俾人照肺 ...

其實好似美國咁係咪都有類似情況？
定係係香港自咁嚴重？

其實點進修的？

袋腳皮

X is dead 又唔限於Java嘅

基本上有人用嘅lang都俾人吹過

係都出面訓低先

一樣名

it9要學識當自己機械狗咁
唔食唔飲無女友 咁先係正宗it9
到老左都唔怕失業無錢

真

scala就係
java死死地

唔覺 java 有咩問題
不過只係識 java 就好有問題

cobol 有幾多人做呀
大部分code 9 都係寫web

it9無興趣又冇女儲錢易
臨老咪搵份守夜更server房

老骨頭捱唔到冷氣凍

感覺java好難死
因為Java真係好正統好靚好well structure 嘅language
而且好多platform 都行到
不過lib 少左啲

但都係好勁嘅一種language

sou屎係Gosling嘅Facebook

“Almost every old friend of mine is screwed. In the time between Sun and LRI I’d get lines like “We normally don’t hire people your age, but in your case we might make an exception”. In my brief stint at Google I had several guys in their 30s talk about cosmetic surgery. It's all tragically crazy.”

美國都會有但一定俾香港好多。一來好多公司真係需要請有經驗嘅人。而且呢度勞工法律保障好過香港，公司亂炒人有機會俾前員工告。但老咗出去搵工就係難D，一般公司都係junior position多過senior position，機會少咗。

曲狗

果陣FG出嚟做，真係咩都唔識，完全同學校講嘅/教嘅唔一樣。

真係有個老嘢lead住好好多，起碼唔係冇方向咁自己亂鳩咁做。

香港做IT真係可能全世界最好，因為勁多老屎忽老細唔想轉新技術，特別係政府帶頭咁做。

整到好多嘢都用好舊嘅技術做，咁班老嘢就有價值。

未有社會運動前去見百老匯，個ad就寫java。HR in完畀份code test都唔係java嚟。到 second in， in啲大佬級話我哋用pascal。
學校一教就係java， pascal識閪咩

屌你個ad寫java 上到去變pascal都on9

四十年前language

以前中學有教

我中學玩pascal
乜撚嘢pointer, linked list, backtracking
第一次寫都係喺pascal

唔係追唔到，係新嘢大家都唔熟。

你又話要學，freshgrad又話學，你收多人地咁多人工

咪同上司講

原來你已經5x

同上司報串咪以後面阻阻
廢事多個敵人
同埋唔怪得佢 能力問題

it轉唔到去做工程

整形變得後生點係咪斷章取義左, 關飯碗事？
考慮埋 loss in translation, 可能整形只不過係 facial treatment

咁即係話做咁多年
喺做開tech stack以外
同freshgrad冇分別

如果老嗰班叫佢學新野
但係收老屎忽價錢

點解唔用junior價錢
去請班後生學新野

大家面對新技術起跑線都一樣
而家啲野好鍾意郁啲就推倒重來
整隻新language 出個新 framework
要你用全新嘅方法去做一件舊嘅事

老屎忽獨有嘅經驗
如果成本同效益唔成正比
咁香港公司肯定唔會駛呢筆錢
因為啲野寫到垃圾咁都交到貨

點解

其實呢樣我不嬲覺得好野黎
唔知點解d人係咁鍾意"新野",當然新野出黎既product會靚d易main d,但唔係完全壞事
你一邊嬲it轉得快一邊又罵老seafood就幾矛盾

過 40 就要嫁啦，寫 code 唔夠快， o 的細開始睇你唔起，最重要有權可以炒鳩佢地，佢地先肯聽你講野

入政府啦屌，私人市場真係俾狗做

某D古董pj個scale去到好大
根本無可能一時三刻revamp/停左佢
的確要D老屎忽存在
大把40,50歲仲揼緊曲,袋3皮幾不知幾和味
返工接柯打就有野做,平時咪捽下腳皮
呢行只有你頂唔住唔做
我轉過幾份工都有D廢老呀叔揼曲
所以失業根本好難,尤其經歷過1年,it真係必需

唔一定 我公司大撚把不思進取嘅中佬it狗
技術落後效率低，人工又高，做咗10幾年都冇走到

原文：

“Almost every old friend of mine is screwed. In the time between Sun and LRI I’d get lines like “We normally don’t hire people your age, but in your case we might make an exception”. In my brief stint at Google I had several guys in their 30s talk about cosmetic surgery. It's all tragically crazy.”

無lost in translation。

有經驗既IT 人除左code, 仲有好多野年輕programmer 一定唔識， 有d公司入面既business 唔係咁易可以一兩年就清楚， 長遠既design 即使有10年經驗都未必真係可以掌握得好好

唔係老左注定失業， it 界唔識進步既人先係注定失業

當呢啲大笨象公司要執笠嗰陣
堆人就玩完

你個pm有冇成日督人做野